【誠哥被追稅】長和遭印度稅局「連本帶利」追收近400億元！

長和主席李嘉誠被追稅！長和（001）旗下和電國際，2007年向Vodafone出售印度電訊公司CGP Investments，去年底被印度追收790億印度盧比（當時約89億港元），當時聯席董事總經理霍建寧豪言「一個仙都唔使畀！」

長和今日再發自願性通告指，今年2月接獲印度稅務局通知，除790 億印度盧比（現已升至96 億港元）外，再加收1,643 億印度盧比（約200億港元），以及790 億印度盧比（96億港元）的罰款，合共392億港元。

公司指，仍然相信當局不可能有效地對和電國際徵收稅項，取得之法律意見仍然指出，印度稅務局按追補法例之基準發出上述法令，籍此推翻印度最高法院於 2012年1月作出之裁決，裁定收購事項無須在印度課稅一事，屬違反國際法律之原則。 因此，公司仍然認為，上述法令將不會對本公司於任何期間之財政狀況或經營業績構成任何影響。

長和發言人回應指，公司的立場與去年底一樣，即「一個仙都唔使畀！」

一個仙都唔會比

印度佬獅子開大口

比你老母呀印度佬

今次真係慘過返印度了

叫吸血鬼還血